湯家驊指若律政司上訴得直 15名被告仍可上訴至終院

47人發起或參與去年民主派初選，被控「串謀顛覆國家政權罪」，總裁判官蘇惠德批准其中15人保釋，控方隨即提出覆核保釋決定，全部被告繼續還柙，案件會在高等法院處理。行政會議成員、資深大律師湯家驊表示，若律政司覆核保釋決定上訴得直，15名被告仍可上訴至終審法院，但強調要證明法官犯了原則性錯誤才可申請上訴。

湯家驊在本台節目《千禧年代》說，現時未有書面裁決，難以評論，但指出法庭應考慮有否證據證明、信服被告不會再干犯任何危害國家安全的行為，才考慮被告的保釋條件，而非利用修改保釋條件，令被告避免干犯相關行為。

對於案件經過多日聆訊，多名被告未能更換衣物及休息，湯家驊表示被告有主導權，可以申請吃飯和洗澡，但沒有人申請，認為被告可能是想營造相關情況，獲得同情，又或者是不想押後審訊，強調不應將責任「賴」予法官。

呢條友根本冇訪問價值
仲問佢把撚咩？

好似係行政會議

屌 條友真係唔識架喎 做咩q野 sc 呀
刑事訴訟程序條例第9H條
律政司司長就區域法院法官或裁判官准予保釋的決定而作出的覆核申請

(1)凡區域法院法官或裁判官准予任何人保釋，律政司司長可向法官申請覆核區域法院法官或裁判官的決定。 (由1997年第362號法律公告修訂)
(2)除第9I(3)條另有規定外，根據第(1)款提出的申請，須以傳票方式在內庭於法官席前提出，並以誓章支持。
(3)傳票可在其內所指定的聆訊時間之前的任何時間，送達獲准保釋的人。
(4)在聆訊申請時，律政司司長有權在法官席前提出律政司司長認為恰當的有關聯的論點及有關聯的事宜，不論該等論點及事宜是否曾在作出決定的區域法院法官或裁判官席前提出，而獲准保釋的人亦有權獲得聆聽。 (由1997年第362號法律公告修訂)
(5)儘管第(4)款已有規定，如獲准保釋的人沒有出現，而法官信納該人已獲送達傳票或拒絕接受傳票的送達，或信納已盡一切合理努力以嘗試送達傳票，則法官可在該人缺席的情況下，就該申請進行聆訊和作出裁定。
(6)凡法官已根據本條在獲准保釋的人缺席的情況下聆訊任何申請，如法官信納再次聆訊該申請是公正的，法官可再次聆訊該申請。
(7)法官在聆訊申請後，可藉命令確認，撤銷或更改區域法院法官或裁判官的決定，並可就此事宜作出法官認為公正的其他命令，包括關於訟費的命令。
(8)法官在根據第(7)款撤銷或更改區域法院法官或裁判官的決定時，可發出手令逮捕獲准保釋的人。
(9)不得就法官對根據本條提出的申請所作的決定提出上訴。

佢講完 你就大概知劇本係點 扮有法治批保釋 再即刻上訴 燒你時間同錢 最後唔批保釋

11哥又出黎鳩up

但指出法庭應考慮有否證據證明、信服被告不會再干犯任何危害國家安全的行為，才考慮被告的保釋條件，而非利用修改保釋條件。

法官信服左囉
你係要上訴姐
呢班人多數都係落選個班小人物
都要窮追猛打

證據證明>根本好多個連否決財政預算案都無講過

你可以上訴
不過我都可以唔批

人地支安法都唔受呢啲英式條例影響

佢會自己打上去電台。其實唔係特別想訪問佢

湯十一表示被告有主導權，可以申請吃飯和洗澡，但沒有人申請.....

乜料....佢响現場?!
又想spin 'Blame the victim??

11哥講緊(1)至(8)出錯

應該係要Mag仔有原則性錯誤先推翻
之前71入立會個單DOJ反對加覆核，彭寶琴維持原判但加重左保釋條件 保釋條件夠唔夠達到控方個標準就係最大因素(但達到左你條尺都仲覆核好on9)

我又覺得大部分都會批
始終呢堆人多數都係落選小人物，例如民協多數係搞地區野無乜知名度，劉大狀，柯耀林，林老板，呂智恆呢d，碧雲婆婆就過氣舊電池
但機師醫生呢d有名氣既當選者，森仔伍生呢d抗爭派當選者，真係唔敢寫包單

保釋都有得比doj覆核真心on9

屌 如果單單禁演繹 唔洗寫9 la
單肥佬黎已經係禁 扔q曬d法律佢
雖然而家係

香港仲有終審法院（under人大)

最緊要有錢俾律師費堂費，無嘅含得撚

呢條打靶乜都關佢事，到底佢幾時死？

收皮啦上你老母呀

同上，問乜鳩，佢講D野，我都識答啦！